歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年2月號) 逗完利是好進貢模型喇/Tallgeese有實物睇

就快有利是逗喇各位!!!
草錢買一百隻Leos整北韓式閲兵情景啦～

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年1月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎

絕對唔係小圈子

乜模型種類都無任歡迎

有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學

都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，

請注明牌子、比例及模型名稱，

方便轉貼到BLOG

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估&#21523;, 以訛傳訛

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 &#21874;油無編號&#22021; 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油&#21874;色 多係配製比模型車用, 不過&#21874;色靚, 見不少日本仔用&#22175;噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

5號都冇人開

Lm學野

模型冬眠

留名！趕緊隻能天使，過年前完工！

小心啲黎拜年既細路👻

我最細 所以冇細路

上星期我隻mg藍迷俾人玩到變殘廢#bawlin有g#lme
要上淘寶補件

近排見番個無國界巴打傾番以前d 往事，好感動，d 回憶出曬黎

新手想入坑砌部車，有無巴打介紹下小弟買邊部簡單嘅試下玩先，鐘意日本車，同埋買噴槍嘅話有咩介紹

好鍾意以前 RG 嗰種勁多刻線同多配色嘅設計
(RX78-2同紅渣古真係好正, 唔計係咁跌野)

依隻 Tallgeese 點解好似 HG 咁

你google下同hg有咩分别啦

各位，如果想「加厚」一啲圓既大脾，
有咩方法可以做得對稱啲？？

我諗砌車入門冇野newplay friendly得過孖星啲車，我砌過部vw beetle，唔太複雜
日本車個幾部RX7都幾得。

我想問模型嘅批口你哋會點處理？係咪一定要落油遮 唔該哂！

用剪，唔洗剪咁貼，
我自己剪件就慣左搵最細個水口開始剪起
再用用筆刀批或砂紙磨
秘訣係.....啲剪同刀一定要利
唔利啲膠受壓變白就醜醜豬
同埋，無論你手勢幾好都好，
無白化，但水口個點一定會深色左啲啲，
冇辦法，呢個係注塑成型既問題，但總好過白化咁礙眼
而且噴完消光就唔多覺深色左。

有無d好用的造型畢地可以推介下
只係用開雙星綠盒香口膠

同問
香口膠畢地
同
大支牙膏撈細支變硬個啲畢地
應用有咩唔同？？

最大分別牙膏畢唔可以造型,單純用黎補窿

呢隻都唔得？

想問下有没師兄用過badger 105?
我想買枝0.5 既去噴灰，我見佢既價位同iwata差唔多。
見badger好處係方便d清理？因為可以直拉係前面推枝針出來。

有没ching包膠

其實好睇你買零件方唔方便......
幾好噴都好，壞左野難搵針同咀黎配又係煩。

不如答番個主題，
Badger用過，不過唔係105,
霧化同control幾好，係支針出左黎要好小心唔係好易撞彎
唔知相唔相關，希望有參考價值。

邊度買mr color 消光 光油平

平極都係幾銀野,車錢來回加時間已經over曬
無需要為幾蚊雞付出更多,除非你時間唔值錢

咁可能有時咁岩係附近 記得咪順便

係台灣買過模型 佢地係比起精品 貓店 貴
但佢地d工具真心平
消光一罐~45-50

係咪冇人會用呢支野架喇

我見有人係用綠色果隻

之前上過pm睇過，佢有得配，但我見到佢個外露針都打左個突，店主都話0.2 就驚d, 但0.5 夠粗，ok既。佢自己0.5 塞左都係就咁牙擦清

open cap既好處係，你可以去到好埋好埋咁噴，可以噴到好仔細，因啲油唔會反彈而積係個cap度，仲有條邊會實啲。

多數用孖星白色，快乾啲又幼細啲

唔該曬

其實YM 個page 家陣係賣女定係模型
明明有第二個page 專sell 女僕cafe系列，點解仲要係YM page 到賣女

我已經唔介意睇啲戰棋野，畢竟佢係代理商
但次次入親去都係女相，比其他人見到仲為我like女僕 我都係想睇下首辦、作品、教學、工具啫
利申 本身有like，但近期都係女僕真係頂唔順unlike 左

小心雞佐入來屌鳩你

rg金迷電鍍要600?

新手一問，如果噴左漆同光油，應該點上線好d? 琺瑯油好似上唔到個種毛細效果

<曲>
挑戰一下自己
玩啲難既

前後用左廿分鐘
係就係辛苦啲
但見佢咁cute又夜光做咁多功夫都值得😚
</曲>

笑撚左
Unlike得好呀,根本都冇心做
開門又唔準時，賣女page呢排都冇聲氣，don’t know do wt
唔識講，廢事嘈
Btw原仔呢排冇噴野咩，唔見你上黎既

隻電鍍金 天係咪冇隱藏水口？？？

呢排睇pm store幾多教學同試色

如果有好多水貼既車上油次序應該係點?
磨到光哂先貼水貼?

巴打 如果D 夾位用膠水封左 係唔係巳經開唔返

唔係
但大工程
再夾番埋都唔會太齊要落畢地補啫

有冇咩工具可以開返

鏍絲鈚.....
再唔係用蝕刻鋸鋸番開佢

有冇巴絲知道RG女妖嘅贈品係咩? 喺FB見到但冇人講係咩

Gundam Card Game 補充包, 今日行過見到

幾時出女妖

前日行旺角同深水埗已經見到賣緊 但上網睇啲 page 無人提

唔止前日，年三十已見到

爆甲黃色有d 柒

我有時會用返膠水溶返開佢 同燒焊嘅原類似 用橙味膠較適合 因溶解力夠而且唔揮發得太快 有足夠時間溶返啲膠

屋企噴油性油 有埋抽油箱仲有無味
唔想臭到屋企人

視付把扇夠唔夠勁
好多時都係噴個時好大陣味
因為根本即時抽唔晒
根住比平時快陣味快散

用水幕會唔會好D?

好好多，因為流水主動帶走油粒子
但水氣/清理又係另一個問題
但始終一定會有一啲啲味，因為水幕雖然捉到你噴出去既油粒子，但捉唔到撞到你啲件反彈出去既油粒子。
要屋企完全冇味既最完美解決方法：出去噴油場噴。

我係室內噴油,通常會開把風扇吹住,之後係噴完油就咁抽氣油多15分鐘
至少到而家都未比人投訴過

YOU KNOW,
唔係個個人個老母都咁好相與...
有啲聞到少少就黎料.....

開風扇吹唔會有塵咩

會，但都睇你屋企有幾大塵

叮噹出黃色有耳

真係一模用盡

我之前噴消光都比老母屌到仆街
玩手油算

唯有用AV油，
冇刺鼻味
但都係有啲味。

跌左落彩透坑

AV有臭皂味 酒精BASE既油就無味

唔係隻隻都岩彩透

呢隻先係正

唔識欣賞

究竟係同一隻定點？
展覽嘅時候係灰藍色
但pb 就係紫色 求解

想問下透明件水口要點打磨？

一般都係用雙星打磨膏
粗目>細目>超細目

但我懶 好明顯既水口先處理

Thx巴打，遲d入番工具就開彩透盒

係同一隻, 燈光問題姐? 又或者實物同官圖真係有色差, 呢d 情況唔罕見

呢個比較大機會， 但真係好大分別
灰灰藍藍先比較型

我睇呢篇野學

唔該哂巴打

混合畢地 24小時都唔乾可以點算

AB錯比例?
冇既可能天氣潮濕係冇平時咁快乾
再等多日都唔硬咪再整過

雙星藍盒?

係

我係1:1既溝埋既

唔鍾意藍盒,耐乾痴手又白色唔易執
掉落街轉用綠盒算啦,初完舊香口膠等半個鐘就可以造型

手油nu ka

想問av 油可唔可以溝色上？
同埋底灰用番mr hobby 得唔得？

i mean mr hobby 噴罐

mr hobby 噴罐底灰 > AV油 = 得
AV油溝AV油 (同BASE) = 得
答埋
AV油 > 噴罐消光 = 得

Thanks

咁我上問埋，滲線係咪都係用珐琅油？

AV油 > 珐琅油滲線 得, 但抹要輕手同CONFIRM AV油完全乾左先 (擺幾日)

ok thanks

素組 滲線 消光

有滲線消光已唔係素組啦

haha, 唔噴都仲係素組掛

另外一問, 識唔識用呢支無縫, 用左都冇效果, 係咪我買錯

應該係滲透式，用法係留番條gap之後滲膠水再啪埋，用力禁等乾

想問下d 模型擺得耐令到d膠面頭冇d漬
記得有枝野可以整走d漬
想問下枝野叫咩名

我想問有無人用av 油上高達？
有d 人話始終會有筆痕，我想睇下效果如何

已經cut番晒D 畢地出黎
改用膠版封口

Here 試緊油hg
不過要好有耐性

可唔可以影少少上黎睇下效果

我個隻只係油左隻手
可以上呢度睇下

thanks

其實效果好似都ok

sd都玩新骨架

痴線

想問AB畢地係咪無乜味?
同埋我見tamiya有綠同紫色, 想問有咩分別?

想問下各位有玩開改造嘅巴打，你地首次玩改造個時係自學定出去上堂學？
自己想嘗試下用膠板改造下模型，但唔太知要點著手開始

係OK架, 但記住唔好買純白, 黃色, 橙色同金色, 伏中之伏
銀色要買AIR系列, 黑蓋都伏伏地

隻SD/CS全套1500yen

都唔平

你一次過寫哂我想買既色

我係用av油油

其實都唔多覺有筆痕

其實我想油部rx78 當減壓
不過而家屋企有隻細貓唔噴得油

白色可以揀offwhite甚至灰白, 效果OK的
黃色就要揀深黃/灰黃 或者就咁上消光算數囉
酒精BASE隻金色就OK, 但比較麻煩

好，我睇睇

綠色快乾D

我就自己試出黎

試下由整D 武器入手

你係唔識點改, 定唔識點改得靚
前者GOOGLE下都有好多材料參考同改造方法
後者就上多D作品網抄考下, 置頂POST果兩個網都大把作品睇

我其實係唔識改 一直都只係改下色，未接觸過去改件，上網見到有d班報但價錢上暫未負擔得起，想睇下大家係咪自學多

我試下向呢方面入手先，thanks巴打

但av油白色真係麻麻地，最易有筆痕
我通常油兩層，打十字咁油

唔爛尾先算

無計，sd其實唔算受歡迎
除非佢係咁出番d武者騎士系列仲有得救

佢左邊個骨架要獨立買
如果每出一隻都想將佢變做左邊個比例的話就要花筆骨架錢

sorry 講錯，右邊先啱

要獨立買咁仆街
btw出左新圖，有自由 zeta 伊改 渣古

見到部rx78分色好似ok
z似變到形

SD高達新系列SDCS（SD GUNDAM CROSS SILHOUETTE）
共通内部骨架+外裝,骨架有SD骨架和高頭身的CS骨架,基本上是外裝+SD骨架形式發售,CS骨架单賣,

第1彈6月發售:
RX-78-2高達(864日元)
CS單獨骨架(648日元,附吉姆頭)
RX-78-2高達＆CS骨架套裝(1512日元)
海盜高達 X1(864日元)
夜鶯(1512日元)

其實都係整高隻腳姐，仆街財團b

個 pose 擺得幾好

thanks！ 我試試
hg rx78 同油都唔算太貴

好有殺氣

成件事根本多鳩餘 只係多幾舊件又走去浪費膠整個無意義骨架
等睇出完必出果機d又執埋

睇完個骨架分別跟本係隻腳only
同埋點解唔正經咁出隻吉姆 想買都唔得

一定會
副骨又唔係靚，呢個價錢買hg 唔好？

最on9係佢出sd 同cs版
除左增高外無乜分別
sd版仲因為腳短令到膝甲塞左入件裙甲到
e個問題你睇伊改就發現到係幾大問題
btw佢今次分色係靚左既，rx78連頭炮位都幫你分埋色

Rx78 一定係最用心出ga ma

加多少少rg

都係

我係SD迷，但唔會買高D果款骨架

高成咁算咩SD

跟住出d機想增高都要連cs單獨骨架買？

笨大真係識打算

應該就係喇

我想問大家係用普通水彩筆（幾蚊枝嗰d），定幾十蚊枝嗰d 上av 油？

白色多數噴白色補土算

買左個龜泵
有無噴筆推介

邊度有zz verka 買，好想砌

AV油溝少少水會少好多筆痕

算唔算素組 吉吉

見上網有人放320

咩group ar

買左幾個月冇搞過

想買隻mg獨角獸玩下
但好似好多個version咁
邊隻最抵玩？

有冇高手睇得明具體點玩法 日文唔太曉

自己睇review揀

破壞然後遮蓋上色?

我睇到好似破壞 上色 再上一層野 就唔知點解白化到好似有層雪 好撚靚 買左十盒hg想試但冇從入手

平咪hd 130
中價咪 spray max

放唔放

緊係唔放啦
我275 買返黎, 部ZZ 我一定會砌只係冇時間

有冇CHING買左報喪RG?

想問下邊到買到呢種模型/
邊到有討論post

有冇Ching知道邊到仲有部貂蟬賣，搵左咗幾日都唔見有

奇趣大把

之前有搵過, 好冷門
見到之前有出日本鐵道模型/情景模型廠 都做唔掂執左
千里達 英明 同福利 可能會有1-2款
不過一定唔係圖入面果D

想有選擇就上網買

問左diy模型屋 3間都冇
千里達條友仲話冇可能有人賣...

因為呢類真係死貨黎, 唔會有人入貨 學識日本集運自己搞掂啦 到時包你買到破產

就係想睇現貨先搵
日本集運又唔識

強化版係咪出左？